%%
%% Dokumentenart
%%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\documentclass[
    a4paper,
    10pt,
    bibliography=totoc,
    twoside,
    openright,
    numbers=noenddot,
    headings=normal,
    DIV=9,
    parskip
    %,draft
]{scrbook}


%%
%% Unterstützung für deutsche Sprache, Umlaute etc.
%%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman, english]{babel}
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}


%%
%% Diverse Pakete
%%
\usepackage{scrhack}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim} 
\usepackage{tabularx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{url}
\usepackage{subfig}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{showframe} % Seitenspiegel anzeigen
\usepackage{microtype}
\usepackage{todonotes}
\usepackage[numbers]{natbib} % zusätzlicher Bibliographiestil 
\usepackage{hyperref} % muss letztes Paket in der Liste sein


%%
%% hier Namen etc. einsetzen
%%
\newcommand{\fullname}{Alex Bäuerle}
\newcommand{\email}{alex.baeuerle@uni-ulm.de}
\newcommand{\titel}{Bone Implant Visualization}
\newcommand{\jahr}{2017}
\newcommand{\matnr}{816403}
\newcommand{\gutachterA}{Prof.\ Dr.\ Timo Ropinski}
\newcommand{\gutachterB}{Prof.\ Dr.\ Enrico Rukzio}
\newcommand{\betreuer}{Prof.\ Dr.\ Timo Ropinski}
\newcommand{\fakultaet}{Engineering, Computer Science and Psychology}
\newcommand{\institut}{Institute of Media Informatics}
\newcommand{\arbeit}{Master Thesis}


%%
%% Setzt Autor und Titel in den Metadaten des erzeugten Dokumentes
%%
\pdfinfo{
    /Author (\fullname)
    /Title (\titel)
    /Producer (pdfeTex 3.14159-1.30.6-2.2)
    /Keywords ()
}
\hypersetup{
    pdftitle=\titel,
    pdfauthor=\fullname,
    pdfsubject={\arbeit},
    pdfproducer={pdfeTex 3.14159-1.30.6-2.2},
    colorlinks=false,
    pdfborder=0 0 0
}


%%
%% Tiefe, bis zu der Überschriften in das Inhaltsverzeichnis kommen
%%
\setcounter{tocdepth}{3}


%%
%% Verhindert überhängende Absatzteile
%%
\clubpenalty10000
\widowpenalty10000
\displaywidowpenalty=10000


%%
%% Einstellungen für Codelistings
%%
\lstset{
    language=C++,
    showstringspaces=false,
    frame=single,
    numbers=left,
    basicstyle=\ttfamily,
    numberstyle=\tiny
}


%%
%% Formatierung des Literaturverzeichnisses
%%
\bibliographystyle{plaindin} % Nummern und alphabetisch sortiert
%\bibliographystyle{plainnat} % Nummern und alphabetisch sortiert, URL, DOI etc. in der Angabe
%\bibliographystyle{alphadin} % Buchstaben und sortiert
%\bibliographystyle{abbrvdin} % Nummern und abgekürzte Namen
%\bibliographystyle{unsrtdin} % Nummern und unsortiert


%%
%% Eigene Makros
%%


%%
%% Eigene Farben
%%
\definecolor{Gray}{rgb}{0.80784, 0.86667, 0.90196} %dunkelblau
\definecolor{Lightgray}{rgb}{0.9176, 0.95, 0.95686} %hellblau
\definecolor{Akzent}{rgb}{0.6627, 0.63529, 0.55294} %akzentfarbe


%%
%% Liniendicke in Tabellen etc.
%%
\setlength{\arrayrulewidth}{0.1pt}


%%
%% Schriftarten
%%
\renewcommand{\sfdefault}{phv}
\renewcommand{\rmdefault}{phv}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
\KOMAoptions{DIV=last}


%%
%% Seitenlayout
%%
\pagestyle{headings}


%%
%% Trennungsregeln
%%
\hyphenation{Sil-ben-trenn-ung}


%%
%% Schönere Bullets bei Aufzählungen
%%
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
\renewcommand{\labelitemiii}{$\cdot$}


%%
%% Beginn des eigentlichen Dokumentes
%%
\begin{document}


%%
%% Vorspann
%%
\frontmatter


%%
%% Titelseite
%%
\thispagestyle{empty}
\begin{addmargin*}[4mm]{-32mm}
    % Logo und Wortmarke
    \includegraphics[height=1.8cm]{images/unilogo_bild}
    \hfill
    \includegraphics[height=1.8cm]{images/unilogo_wort}
    \vspace*{2.1em}

    % Briefkopf
    \footnotesize
    \textbf{Ulm University} \textbar ~89069 Ulm \textbar ~Germany
    \hfill
    \parbox[t]{42mm}{\bfseries \raggedright Faculty for \fakultaet\\\mdseries\institut}
    \vspace*{2cm}

    % Titel
    \parbox{140mm}{\bfseries \raggedright \huge \titel}

    % Untertitel
    {\arbeit{} at Ulm University}
    \vspace*{4em}

    % Prüfer etc.
    \textbf{Presented by:}\\\fullname\\\email\\[2em]
    \textbf{Reviewer:}\\\gutachterA\\\gutachterB\\[2em]
    \textbf{Supervisor:}\\\betreuer\\[1.5em]
    \jahr
\end{addmargin*}


%%
%% Impressum
%%
\clearpage
\thispagestyle{empty}
{
    % vollständiger Titel
    \small \flushleft \enquote{\titel}\\
    Version of \today
    \vfill

    % Danksagung
    \textsc{Acknowledgements:}\\
	Before addressing the actual topic of this thesis, I would like to show my acknowledgements to everyone who supported me throughout this work.\\
	First, I want to thank Prof. Ropinski, since he always supported me with his advice and never put me under pressure during this work. Also, I am very grateful for the opportunity to have worked with real data and thus am very thankful for everyone who helped me of the Institute of Orthopaedic Research and Biomechanics. Especially Prof. Ignatius and Mr. Kroner always were a big help when I had problems with the datasets. Then there were my friends and family, who always supported me and took off some pressure when needed. Thank you.
    \vspace{1cm}

    % Anerkennung
    This \arbeit{} has been done using the following open-source software: \\
    \begin{figure}[ht]
        \centering
        \subfloat{\includegraphics[height=1cm]{images/sw/texmaker}}
        \hspace{0.5cm}
        \subfloat{\includegraphics[height=1cm]{images/sw/inviwo_light}}
        \hspace{0.5cm}
        \subfloat{\includegraphics[height=1cm]{images/sw/gitlab}}
        \hspace{0.5cm}
        \subfloat{\includegraphics[height=1cm]{images/sw/simian}}
    \end{figure}
    \vspace{1cm}

    % Urheberrechtshinweis
    \copyright{} \jahr{} \fullname{}\\[0.5em]
    % Falls keine Lizenz gewünscht wird bitte den folgenden Text entfernen.
    % Die Lizenz erlaubt es zu nichtkommerziellen Zwecken die Arbeit zu
    % vervielfältigen und Kopien zu machen. Dabei muss aber immer der Autor
    % angegeben werden. Eine kommerzielle Verwertung ist für den Autor
    % weiter möglich.
    This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Germany License: \url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/}\\
    Layout: PDF-\LaTeXe{}
}


%%
%% Inhaltsverzeichnis
%%
\setstretch{1.4}
\tableofcontents
%\listoftodos %hiermit wird ähnlich dem Inhaltsverzeichnis eine Liste aller offenen ToDo Einträge inkl. Link und Seitenzahl erstellt 

%%
%% Haupttof this
%%
\mainmatter

\input{chapters/introduction}
\input{chapters/relatedwork}
\input{chapters/tools}
\input{chapters/implementation}
\input{chapters/results}
\input{chapters/limitations}
\input{chapters/conclusion}
% hier weitere Kapitel einbinden


%%
%% Anhänge
%%
\appendix
\input{chapters/sources}


%%
%% Nachspann
%%
\backmatter


%%
%% Literaturverzeichnis
%%
\bibliography{bibliography}


%%
%% Versicherung
%%
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

Name: \fullname \hfill Student Number: \matnr \vspace{2cm}

\minisec{Declaration}

I declare on oath that I completed this work on my own and that information which has been directly or indirectly taken from other sources has been noted as such.\vspace{2cm}

Ulm, \dotfill

\hfill {\footnotesize \fullname}
\end{document}
